export const dataPokemon = [
  {
    id: 1,
    question: '¿Cuál es el primer Pokémon en la Pokédex nacional?',
    options: [
      'Bulbasaur',
      'Charizard',
      'Pikachu',
      'Squirtle'
    ],
    correctAnswer: 'Bulbasaur'
  },
  {
    id: 2,
    question: '¿Cuál es el tipo principal de Pikachu?',
    options: [
      'Eléctrico',
      'Fuego',
      'Agua',
      'Planta'
    ],
    correctAnswer: 'Eléctrico'
  },
  {
    id: 3,
    question: '¿Qué Pokémon se conoce como "El Pokémon Dragón"',
    options: [
      'Gyarados',
      'Rayquaza',
      'Salamence',
      'Dragonite'
    ],
    correctAnswer: 'Dragonite'
  },
  {
    id: 4,
    question: '¿Cuál es el tipo de Eevee antes de evolucionar?',
    options: [
      'Normal',
      'Agua',
      'Eléctrico',
      'Fuego'
    ],
    correctAnswer: 'Normal'
  },
  {
    id: 5,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que es conocido como el "Guardián de los Mares"?',
    options: [
      'Kyogre',
      'Lugia',
      'Gyarados',
      'Vaporeon'
    ],
    correctAnswer: 'Kyogre'
  },
  {
    id: 6,
    question: '¿Qué Pokémon tiene la habilidad "Levitate", que lo hace inmune a los movimientos de tipo Tierra?',
    options: [
      'Gengar',
      'Mismagius',
      'Haunter',
      'Gastly'
    ],
    correctAnswer: 'Gengar'
  },
  {
    id: 7,
    question: '¿Cuál es el líder del Equipo Rocket en la serie de Pokémon?',
    options: [
      'Jessie',
      'James',
      'Meowth',
      'Giovanni'
    ],
    correctAnswer: 'Giovanni'
  },
  {
    id: 8,
    question: '¿En qué región se encuentra la Ciudad Plateada?',
    options: [
      'Johto',
      'Kanto',
      'Hoenn',
      'Sinnoh'
    ],
    correctAnswer: 'Kanto'
  },
  {
    id: 9,
    question: '¿Qué tipo de movimiento es "Surf"?',
    options: [
      'Agua',
      'Hielo',
      'Eléctrico',
      'Lucha'
    ],
    correctAnswer: 'Agua'
  },
  {
    id: 10,
    question: '¿Cuál es el Pokémon legendario que representa el tiempo?',
    options: [
      'Dialga',
      'Palkia',
      'Arceus',
      'Regigigas'
    ],
    correctAnswer: 'Dialga'
  },
  {
    id: 11,
    question: '¿Cuál es el tipo de movimiento "Giga Impacto"?',
    options: [
      'Normal',
      'Lucha',
      'Dragón',
      'Siniestro'
    ],
    correctAnswer: 'Normal'
  },
  {
    id: 12,
    question: '¿Qué tipo de Pokémon es Snorlax?',
    options: [
      'Normal',
      'Lucha',
      'Fantasma',
      'Siniestro'
    ],
    correctAnswer: 'Normal'
  },
  {
    id: 13,
    question: '¿Cuál es el Pokémon no inicial de la región de Sinnoh?',
    options: [
      'Turtwig',
      'Chimchar',
      'Piplup',
      'Bidoof'
    ],
    correctAnswer: 'Bidoof'
  },
  {
    id: 14,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que puede megaevolucionar en "Mega Blaziken"?',
    options: [
      'Torchic',
      'Combusken',
      'Blaziken',
      'Charizard'
    ],
    correctAnswer: 'Blaziken'
  },
  {
    id: 15,
    question: '¿Qué Pokémon tiene la habilidad "Levitación"?',
    options: [
      'Gengar',
      'Magnemite',
      'Steelix',
      'Ninetales'
    ],
    correctAnswer: 'Magnemite'
  },
  {
    id: 16,
    question: '¿Cuál es el tipo de movimiento "Lanzallamas"?',
    options: [
      'Fuego',
      'Agua',
      'Planta',
      'Hielo'
    ],
    correctAnswer: 'Fuego'
  },
  {
    id: 17,
    question: '¿Cuál es el tipo de movimiento "Rayo Hielo"?',
    options: [
      'Hielo',
      'Eléctrico',
      'Lucha',
      'Roca'
    ],
    correctAnswer: 'Hielo'
  },
  {
    id: 18,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que se considera el "Dios Pokémon"?',
    options: [
      'Arceus',
      'Mewtwo',
      'Giratina',
      'Ho-Oh'
    ],
    correctAnswer: 'Arceus'
  },
  {
    id: 19,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que representa la vida?',
    options: [
      'Zygarde',
      'Xerneas',
      'Yveltal',
      'Rayquaza'
    ],
    correctAnswer: 'Xerneas'
  },
  {
    id: 20,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que representa la destrucción y el caos?',
    options: [
      'Zygarde',
      'Xerneas',
      'Yveltal',
      'Rayquaza'
    ],
    correctAnswer: 'Yveltal'
  },
  {
    id: 21,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que puede megaevolucionar en "Mega Charizard X"?',
    options: [
      'Charmander',
      'Charmeleon',
      'Charizard',
      'Bulbasaur'
    ],
    correctAnswer: 'Charizard'
  },
  {
    id: 22,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que puede megaevolucionar en "Mega Charizard Y"?',
    options: [
      'Charmander',
      'Charmeleon',
      'Charizard',
      'Bulbasaur'
    ],
    correctAnswer: 'Charizard'
  },
  {
    id: 23,
    question: '¿Cuál es el líder del gimnasio de Ciudad Verde en Kanto?',
    options: [
      'Brock',
      'Misty',
      'Lt. Surge',
      'Erika'
    ],
    correctAnswer: 'Erika'
  },
  {
    id: 24,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que representa el sol?',
    options: [
      'Solgaleo',
      'Lunala',
      'Necrozma',
      'Mimikyu'
    ],
    correctAnswer: 'Solgaleo'
  },
  {
    id: 25,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que representa la luna?',
    options: [
      'Solgaleo',
      'Lunala',
      'Necrozma',
      'Mimikyu'
    ],
    correctAnswer: 'Lunala'
  },
  {
    id: 26,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que se dice que vive en el núcleo de la Tierra?',
    options: [
      'Heatran',
      'Moltres',
      'Charizard',
      'Talonflame'
    ],
    correctAnswer: 'Heatran'
  },
  {
    id: 27,
    question: '¿Cuál es el tipo de movimiento "Hiperrayo"?',
    options: [
      'Normal',
      'Lucha',
      'Fantasma',
      'Siniestro'
    ],
    correctAnswer: 'Normal'
  },
  {
    id: 28,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que puede megaevolucionar en "Mega Mewtwo X"?',
    options: [
      'Mew',
      'Mewtwo',
      'Meowth',
      'Psyduck'
    ],
    correctAnswer: 'Mewtwo'
  },
  {
    id: 29,
    question: '¿Cuál es el tipo de movimiento "Terremoto"?',
    options: [
      'Tierra',
      'Roca',
      'Lucha',
      'Volador'
    ],
    correctAnswer: 'Tierra'
  },
  {
    id: 30,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que representa el poder del mar?',
    options: [
      'Kyogre',
      'Lugia',
      'Gyarados',
      'Vaporeon'
    ],
    correctAnswer: 'Kyogre'
  },
  {
    id: 31,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que representa el poder del aire?',
    options: [
      'Kyogre',
      'Lugia',
      'Gyarados',
      'Vaporeon'
    ],
    correctAnswer: 'Lugia'
  },
  {
    id: 32,
    question: '¿Cuál es el Pokémon  legendario que representa el poder de la tierra?',
    options: [
      'Groudon',
      'Lugia',
      'Gyarados',
      'Vaporeon'
    ],
    correctAnswer: 'Groudon'
  },
  {
    id: 33,
    question: '¿Cuál es el tipo de movimiento "Fuego Fatuo"?',
    options: [
      'Fuego',
      'Fantasma',
      'Hada',
      'Veneno'
    ],
    correctAnswer: 'Fantasma'
  },
  {
    id: 34,
    question: '¿Cuál es el tipo de movimiento "Danza Lluevehojas"?',
    options: [
      'Planta',
      'Bicho',
      'Volador',
      'Siniestro'
    ],
    correctAnswer: 'Planta'
  },
  {
    id: 35,
    question: '¿Cuál es el líder del gimnasio de Ciudad Plateada en Kanto?',
    options: [
      'Brock',
      'Misty',
      'Lt. Surge',
      'Giovanni'
    ],
    correctAnswer: 'Giovanni'
  },
  {
    id: 36,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que representa el cielo nocturno?',
    options: [
      'Starmie',
      'Clefairy',
      'Togetic',
      'Cresselia'
    ],
    correctAnswer: 'Cresselia'
  },
  {
    id: 37,
    question: '¿Cuál es el Pokémon que representa la luna llena?',
    options: [
      'Lunatone',
      'Clefairy',
      'Togetic',
      'Cresselia'
    ],
    correctAnswer: 'Lunatone'
  },
  {
    id: 38,
    question: '¿Cuál es el tipo de movimiento "Hidrobomba"?',
    options: [
      'Agua',
      'Fuego',
      'Hielo',
      'Planta'
    ],
    correctAnswer: 'Agua'
  },
  {
    id: 39,
    question: '¿Cuál es el líder del gimnasio de Ciudad Celeste en Kanto?',
    options: [
      'Brock',
      'Misty',
      'Lt. Surge',
      'Erika'
    ],
    correctAnswer: 'Misty'
  },
  {
    id: 40,
    question: '¿Cuál es el líder del gimnasio de Ciudad Azafrán en Kanto?',
    options: [
      'Sabrina',
      'Misty',
      'Erika',
      'Blaine'
    ],
    correctAnswer: 'Sabrina'
  },
  {
    id: 41,
    question: '¿Cuál es el tipo de movimiento "Terremoto"?',
    options: [
      'Tierra',
      'Roca',
      'Lucha',
      'Volador'
    ],
    correctAnswer: 'Tierra'
  },
  {
    id: 42,
    question: '¿Cuál es el líder del gimnasio de Ciudad Azulona en Kanto?',
    options: [
      'Koga',
      'Misty',
      'Lt. Surge',
      'Erika'
    ],
    correctAnswer: 'Koga'
  },
  {
    id: 43,
    question: '¿Cuál es el líder del gimnasio de Ciudad Carmin en Kanto?',
    options: [
      'Erika',
      'Sabrina',
      'Blaine',
      'Lt. Surge'
    ],
    correctAnswer: 'Lt. Surge'
  },
  {
    id: 44,
    question: '¿Cuál es el líder del gimnasio de Ciudad Fucsia en Kanto?',
    options: [
      'Koga',
      'Misty',
      'Lt. Surge',
      'Erika'
    ],
    correctAnswer: 'Koga'
  },
  {
    id: 45,
    question: '¿Cuál es el tipo de movimiento "Psíquico"?',
    options: [
      'Psíquico',
      'Fantasma',
      'Hada',
      'Siniestro'
    ],
    correctAnswer: 'Psíquico'
  },
  {
    id: 46,
    question: '¿Cuál es el líder del gimnasio de Ciudad Plateada en Johto?',
    options: [
      'Falkner',
      'Bugsy',
      'Whitney',
      'Morty'
    ],
    correctAnswer: 'Morty'
  },
  {
    id: 47,
    question: '¿Cuál es el líder del gimnasio de Ciudad Malva en Johto?',
    options: [
      'Falkner',
      'Bugsy',
      'Whitney',
      'Morty'
    ],
    correctAnswer: 'Whitney'
  },
  {
    id: 48,
    question: '¿Cuál es el líder del gimnasio de Ciudad Trigal en Johto?',
    options: [
      'Falkner',
      'Bugsy',
      'Whitney',
      'Morty'
    ],
    correctAnswer: 'Falkner'
  },
  {
    id: 49,
    question: '¿Cuál es el líder del gimnasio de Ciudad Iris en Johto?',
    options: [
      'Falkner',
      'Bugsy',
      'Whitney',
      'Morty'
    ],
    correctAnswer: 'Bugsy'
  },
  {
    id: 50,
    question: '¿Cuál es el líder del Alto Mando de la Liga Pokémon en Kanto?',
    options: [
      'Lorelei',
      'Bruno',
      'Agatha',
      'Lance'
    ],
    correctAnswer: 'Lorelei'
  }
 
];
